警察叔叔辛苦了

尋晚睇得太多新聞， 見前線警員都受咗好大壓力， 搞到我琴晚都發咗個夢

我夢見有幾萬人示威， 圍住一間屋， 而林鄭又喺裏面

外面嗰幾萬人 示威嘅訴求係 "要求林鄭放過警察， 不要警察成為磨心"

喺夢裏面個示威嘅期間， 我發現， 前線嘅警員， 會用溫柔而專業嘅眼神， 監察住示威者嘅動態，而無半點絲毫敵意， 警民關係融洽，仿如回到30年前。

喺個夢裏面， 我亦留意到群眾裏面有好多黄絲亦有藍絲。 當時我好開心， 因為見到所有人都終於知道，成件事嘅責任係喺林鄭個政府度

完

有啲係好嘅無可否認 但係佢地仲留係警隊就好撚大問題 點解佢地仲可以同幫狗一齊做野 轉工做入境海關都好 總之 有良心嘅就快啲辭工 唔好同流合污

黑警冇一個係無辜架🙂

黑警唔抵幫！

上頭落order，你大可以hea住做

點解每次都要好似好想打死班市民咁？

呢啲叫自食其果

我今年嘅新年願望係， 希望呢個夢境成真

屌你 你哋班友仔係咪個個都亞氏保加嚟㗎？10個 unlike??? 我冇嘢講

不戰而屈人之兵 善之善者也

我都係

咁如果可以用暴力政權支槍， 瞄準對住翻個暴力政權，咁唔好咩？

唔駛怕！
浩園己經留晒位比你地！！！

其實政府最唔想就係黃藍大和解，一定唔想。
我都有發夢夢見再一次進入立法會議事廳內，可以食住嘢等防暴入嚟，一邊勸喻我地離開，一邊又同我地 selfie，係無法驅散示威者及立法會長期被佔領下，結局最後林奠無奈下台。

不過，夢裏開始意識到一種詭異感覺，因爲呢個時候行會成員「掃把」突然署任行政長官，因為正常情況下選特首，佢連入閘都未夠票，而爛攤子下，只有佢夠膽自薦稱可以收拾殘局，呢個機會佢真係等左好耐。

而佢署任後第一件事，就係「番叮」送終條例，佢要表現出 「能林所不能」嘅能力，然後準備好日後嘅 「特首之路」

社會反應當然依舊激烈，一如以往遊行後，有勇武留守架起路障，防暴迅速到場，已經唔再係 TG 同橡膠彈，而係實彈.....

佢做盡林奠唔肯做嘅嘢 ：實彈、水炮車及宵禁等等......

夢，去到呢度..... 我醒咗喇。

發完個夢有幾樣嘢想問吓

1. 淨係要求林奠下台好D？ 定係只要求成個行會解散班鬼好D？（我係驚第二個更冷血嘅上咋）

2. 條例撤回前應否黃藍 / 警民大和解 或 根本唔應該和解？（我反對送克警去浩園架，請佢地食遮例外）

九唔搭八都係block左撚就

我嘗試去答你嘅問題

我本人覺得
1. 成個林鄭班子下台， 或淨係解散行會， 根本係冇意義， 因為呢個係結構性嘅制度問題， 無論邊個上台， 佢個老細都係中共， 所以都一定會去做啲仆街嘢。 不如諗下點樣配合 人權及民主法案， 爭取2020雙普選。

2. 無論係港英年代， 或主權移交後， 大部分嘅警察其實都學歷唔高，亦係一班粗鄙嘅一介武夫， 皇家香港警察 同特區警察 本質上基本冇分別， 你見到而家嘅警察有問題， 原因其實係個制度有問題。仇警係冇意義， 再繼續加深仇恨， 繼而搞出人命， 亦非香港人嘅福祉。

我覺得，回歸理性及策略性， 警民和解， 對香港人爭取普選長遠有利， 警察怠工， 或淨係按章工作， 起碼唔會傷害示威者先， 對長期抗爭 同向政權施壓百利而無一害。

至於黃藍和解， 策略上係應該， 藍絲本身唔係我哋最大嘅敵人。 但係具體上點樣做， 我自己未諗得通。 大部份藍絲本身係一班冇乜同理心， 只講利益嘅人，所以應該以利誘之， 但具體上應該點樣做我未諗到。